地產AA要被炒了

樓市嚴峻，地產代理處於水深火熱之中。本港龍頭代理之一的中原地產，有超過200名代理10個月未能開單，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，該批代理有機會於年底遭解僱。

中原陳永傑表示，公司每半年檢視一次代理成績，每名代理需要平均每月為公司進帳6.8萬元佣金。今年首十個月，中原地產有500名前線代理佣金收入不足10萬元，佔公司前線代理約一成人手，當中200人更「食白果」，於1至6月未能開單成交，全數至今亦是零成交，公司現時已發出嚴重警告信。

他指出，如果該批代理至年底仍未開單，有機會全數被解僱。陳永傑亦引述集團主席施永青指，認為該批代理於年初至年中的旺市都開唔到單，相信於行業中很難生存。

陳永傑指，樓市交投淡靜，公司10月至今佣金收入僅8,500萬元，較9月同期1.5億元有50%跌幅。預計全月佣金收入約1.5億至1.8億元，較上月全月2.6億，跌40%，業績有機會自今年2月以來首次「見紅」。他續稱，公司每月保本線為2.5億元，即本月恐蝕7,000萬元。此外，若本月佣金收入少於2億元，將創下2016年2月以來的超過兩年半新低。

下, 明明中三畢業就做到, 好好景架. 講咩炒炒聲咁難聽

共度時奸

又話過到壓測唔怕嘅？
失業仲供唔供得起樓

Aa會唔會係第一批銀主盤？

爽呀 屌你

有冇人會同情AA

經濟開始衰退

要來了

又多批人去做倫敦金

【我係做地產】幼稚園黃老師入行10個月 月入兩萬變十萬

清，你確認中原員工有20k嗎？

我唔係好識計你條數。。。

假炒唔計

2k 先啱

中原地產有500名前線代理佣金收入不足10萬元，佔公司前線代理約一成人手

唔係5k 員工？

代理佣金除左賣樓仲有租約

失業率原來就係比AA吸收哂
睇黎炒人就引爆了

炒咪炒，開唔單嘅AA都係公屋仔同老母住食老母嘅。交租先兩千銀，怕什麼，又唔係供緊樓

炒曬班街霸佢啦 窄腳尖頭皮鞋加條LV皮帶配比比鳥頭成個倫敦金呃人咁

個個都不知幾身光頸靚青年才俊咁.洗驚你炒!

放心仲有政府合約工

年頭都開唔到單會唔會太廢